連陶傑都開始叫要減少勇武抗爭，唔好迫到大家無灣轉！

【A-】
港澳辦只派出兩名類似見習生的青年人員開記者會，語調溫和，於最關鍵的「中央會不會出兵平亂」，只一句「基本法早有規定」打發過去。

對於林鄭月娥問題，兩名發言人只表達一般行貨式的「支持」，但對於警隊，則加贈「優秀」之稱號，以及從未有過的「崇高的敬意」。

試想，若這兩組詞彙，轉移給林鄭月娥享用，會引起何種效果？

因此此記者會主調在於「支持香港警隊執法」。既然大力肯定警方角色，即是要香港警察，無論如何頂住。中方出動解放軍問題，當然不在考慮之列。

因為早前由國防部發言人說出「根據駐軍法第六條」如何如何。若「出兵」是中央級準備足裕的統一認知，今日的標準答案應該是「關於這個問題，國防部發言人已經說了，我沒有什麼補充。」而今天的記者會，是擺正了位置。

總的來說，對香港論調，還是「比較友好」。其中缺乏「顏色革命」、「暴亂」、「暴徒」等字眼，以「激進示威者」取代。在這方面，對香港整體是好消息。

至於獨立調查委員會，中國政府沒有反對，只聲稱「首要是停止暴力」。

意思是，和平示威可以繼續，但暴力衝突要停。此後，可以根據已成全港共識的各界民意，成立獨立調查委員會。

至於那時候獨立調查委員會如何組成，可以下回分解。

林鄭問題，自會在這段期間解決。

槍杆子裏出政權，中國最恐懼的是香港警方控制不了局面，要解放軍被迫出動。解放軍一出動，全國繃緊，美中冷戰關係隨即更緊張，影響台海，這一手，至少在「十一」之前，或川普任內賭不起。

全篇最「強硬」的字眼，是最後一句：一国兩制這艘航船，一定能夠「劈波斬浪，行穩致遠」。「劈」與「斬」二字，是何意思，為何不用「乘風破浪」，你自己領會。

因此，香港年輕人要小心了。請認清形勢處境，任何抗爭，一涉及暴力，不論對方暴襲，還是己方武衛，要以香港大局最大利益為考慮。這是對香港人政治智慧昇級的一張試卷。

至於香港警方，會否因此而「士氣大振」，挾「崇高敬意」而喝令政務司司長張建宗公開道歉，否則下台；也請警方一些人頭腦清醒一點。中國一向疑忌「槍指揮黨」，但絕對不反對「黨多指揮幾把槍」。以後的特首，也會相當頭痛。

但這張風雲試卷，到目前為止，香港全民，包括商界、公務員、專業人士在內，整體的卷一，除了「少數喪心病狂者」，不但及格，而且成績是 B+ 到 A-，考得很不錯，現在看卷二了。

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

（文宣幫手）Now元朗7分鐘 矛頭要指向
警察&鄉黑&建制&葉虎中聯辦

push

光復香港 時代革命！
西環亂港 還我自由！
警黑勾結 不公不義！
寧為玉碎 不作瓦全！

［再開］全 港 大 罷 工 ！即 時 開 始！！！

互相推post
「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

國務院:你班警犬同我頂撚住啊我唔出得解放軍架

沒有共產黨，就沒有新中國

國務院：你啲蘇州屎自己搞返掂，獨立調查委員會要查都係查你

等埋劉細良先

言下之意是要與勇武派割蓆換取獨立查委員會嗎? 咁既deal，不了。

陶傑由頭到尾都無支持勇武抗爭

為左贏粒糖 輸左成個香港 值得咩

人地唔諗住轉彎

Pish

而家唔係刻意想勇武，係被逼勇武

減少勇武，政府完全唔聽你講
支那、港共嘅誠信又差，完全無得傾

又笠水

我估佢寧願叫你地不斷周圍游走 都好過硬撼

我覺得支那個意思係：我冷處理，你哋自己慢慢鬥飽佢，拖得幾個月無人理就散，到時捉晒你班人，搞掂。

講真，依家有邊個勇武？都係捱打多

捱打佢地都要武裝升級咁無計